<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://github.com/tamil-short-stories.github.io</id>
    <title>Tamil Short Stories Blog</title>
    <updated>2025-06-13T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://github.com/tamil-short-stories.github.io"/>
    <subtitle>Tamil Short Stories Blog</subtitle>
    <icon>https://github.com/tamil-short-stories.github.io/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[மூடப்பட்ட கிணறு (The Closed Well)]]></title>
        <id>https://github.com/tamil-short-stories.github.io/மூடப்பட்ட-கிணறு</id>
        <link href="https://github.com/tamil-short-stories.github.io/மூடப்பட்ட-கிணறு"/>
        <updated>2025-06-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ஒரு பெரிய ஊரில் நீண்ட காலமாக வறட்சி நிலவியது. மழை வராமல் காலங்கள் கடந்து விட்டன. ஊரின் மக்கள் தங்கள் குடிநீரை நாள்தோறும் பல கிலோமீட்டர்கள் தூரத்தில் இருந்து எடுத்து வந்தார்கள்.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>ஒரு பெரிய ஊரில் நீண்ட காலமாக வறட்சி நிலவியது. மழை வராமல் காலங்கள் கடந்து விட்டன. ஊரின் மக்கள் தங்கள் குடிநீரை நாள்தோறும் பல கிலோமீட்டர்கள் தூரத்தில் இருந்து எடுத்து வந்தார்கள்.</p>
<p>ஊரின் நுழைவாயில் அருகே ஒரு பழைய கிணறு இருந்தது. ஆனால், பல ஆண்டுகளாக அந்த கிணறு பயன்படுத்தப்படவில்லை. மக்கள் கூறினார்கள்: "அதில் நச்சு கலந்திருக்கலாம்", "அது விரைவில் இடிந்து விழும்", "அது வெறுமனே இருள் நிறைந்த கிணறு" என பல கதைகள் பரவின.</p>
<p>அந்த ஊரில் வசிக்கும் ஒரு சிறுவன் – குமார் – தினமும் தன் தாய் சுமந்த குடம் மூலம் தண்ணீர் குடித்தான். ஒரு நாள், தாய் நோய்வாய்ப்பட்டதால் குமார் தன் தாயின் வேலை செய்ய வேண்டிய நிலை ஏற்பட்டது. தூரத்திற்கு சென்று தண்ணீர் எடுத்து வருவது அவனுக்கு மிகவும் கஷ்டமாக இருந்தது.</p>
<p>அவன் மனதில் ஒரு கேள்வி எழுந்தது – "ஏன் நாம அந்த பழைய கிணற்றை முயற்சி செய்து பார்க்கக்கூடாது?"</p>
<p>அவன் ஒரு கரண்டி, ஒரு கயிறு எடுத்து அந்த கிணற்றுக்கு சென்றான். நெஞ்சம் துடித்தபடி, விழுந்து விடக் கூடும் என்ற பயத்துடன், அவன் உள்ளே பார்த்தான். கொஞ்ச நேரம் திருப்தி இல்லாமல் பார்த்தவுடன், கீழே ஒரு ஒளி விளக்கத்தில் நீர் மினுக்கியது.</p>
<p>"இதோ தண்ணீர் இருக்கே!" என்று மகிழ்ச்சியுடன் அவன் கரண்டியை தொங்க விட்டான். தூய நீர் வந்தது.</p>
<p>அவன் அதை வீட்டுக்கு கொண்டு வந்து தாயிடம் கொடுத்தான். அன்றைய இரவு அவன் தன் தந்தையிடம் சொன்னான்: "அந்த கிணற்றில் தண்ணீர் இருக்கிறது! நம்ம ஊர் மக்கள் ஏன் பயப்படுகிறார்கள் என்று தெரியவில்லை."</p>
<p>மறு நாளில், அவன் தந்தை மற்றும் சில அண்டை வீட்டார் அதைக் பார்வையிட்டனர். அனைவரும் உண்மையை உணர்ந்தனர் – அது ஒரு புலம்பெயர்ந்த கிணறு அல்ல, நன்றாக வேலை செய்யக்கூடியது!</p>
<p>பின், கிராம மக்கள் அந்த கிணற்றை சுத்தம் செய்து, கட்டிடம் அமைத்து, அனைவரும் பயன்படுத்தத்தக்கதாக்கினர். தூரத்திலிருந்து தண்ணீர் கொண்டு வர வேண்டிய அவசியம் இனி இல்லை.</p>]]></content>
        <author>
            <name>ChatGPT</name>
            <uri>https://openai.com/chatgpt</uri>
        </author>
        <category label="story" term="story"/>
        <category label="tamil" term="tamil"/>
        <category label="kids" term="kids"/>
        <category label="motivation" term="motivation"/>
    </entry>
</feed>